\chapter*{\centering \begin{normalsize}Agradecimentos\end{normalsize}}
    \begin{quotation}
    
    Primeiramente, agradeço à minha família pela realização dessa tese, principalmente aos meus pais que sempre me incentivaram e apoiaram durante esses anos de estudo no doutorado. Agradeço à Natalia Martins por sua paciência e ajuda em todas as suas leituras da minha tese em busca da melhor escrita e erros de português perdidos em meio a tantas palavras e equações. Quanto aos amigos de pesquisa Nikolas, Douglas, Johnnier, Denis e Washington,  agradeço por horas de discussão sobre física, computação, padrões de escrita científica e o que fosse necessário para contribuir com essa tese. 

    A todos os professores, educadores e responsáveis pela minha formação agradeço o esforço e o tempo gasto comigo. Em especial, agradeço ao Prof. Dr. Edivaldo Moura Santos  pela disponibilidade em orientar-me, pelas diversas discussões sobre física e mostrar que era possível a realização dessa tese. À CAPES e ao Instituto de Física (IF/USP) agradeço pelo fornecimento de recursos e materiais para o desenvolvimento dessa tese sem os quais ela não seria possível.  Pesquisa desenvolvida com o auxílio do CENAPAD-SP (Centro Nacional de Processamento de Alto Desempenho em São Paulo), projeto UNICAMP / FINEP - MCT e ao laboratório nacional para computação científica (LNCC/MCTI, Brasil) por prover recursos do supercomputador SDumont, os quais contribuiram para o desenvolvimento dessa tese.
        
    \end{quotation}
    \clearpage
    